// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "CUANDO LAS MEMBRANAS SE ROMPEN EN LOS ÚLTIMOS MESES DE GESTACIÓN, ANTES DE INICIARSE EL PARTO, SE ESTABLECE UN CUADRO DENOMINADO:",
    answer: "ROTURA PREMATURA DE MEMBRANAS",
    options: [
      "ROTURA PRECOZ DE MEMBRANAS",
      "ROTURA NORMAL DE MEMBRANAS",
      "MEMBRANAS ADHERIDAS",
      "ROTURA PREMATURA DE MEMBRANAS"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "EN RELACIÓN A LAS DISTOCIAS POR LA CONTRACCIÓN UTERINA, CUANDO LA INTENSIDAD DE LA CONTRACCIÓN ES ESCASA O DÉBIL SE DENOMINA:",
    answer: "HIPOSISTOLÍA",
    options: [
      "HIPERSISTOLÍA",
      "HIPOCRONÍA",
      "BRADISISTOLÍA",
      "HIPOSISTOLÍA"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "SE CONSIDERA, PARTO ACELERADO O PRECIPITADO EN UNA MULTÍPARA CUANDO EL PARTO DURA:",
    answer: "MENOS DE DOS HORAS",
    options: [
      "MENOS DE CUATRO HORAS",
      "MENOS DE DOS HORAS",
      "MENOS DE TRES HORAS",
      "MENOS DE 5 HORAS"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "SE CONSIDERA, PARTO ACELERADO O PRECIPITADO EN UNA PRIMÍPARA, CUANDO EL PARTO DURA:",
    answer: "MENOS DE TRES HORAS",
    options: [
      "MENOS DE DOS HORAS",
      "MENOS DE CINCO HORAS",
      "MENOS DE TRES HORAS",
      "MENOS DE CUATRO HORAS"
    ]
  },

  {
    numb: 5,
    question: "EL SUFRIMIENTO FETAL EN SÍNTESIS ES IGUAL A:",
    answer: "HIPOXIA Y ACIDOSIS FETAL",
    options: [
      "HIPOXIA Y ACIDOSIS FETAL",
      "HIPOXIA Y ACIDOSIS MATERNA",
      "HIPOXIA Y ALCALOSIS FETAL",
      "HIPOXIA Y ALCALOSIS MATERNA"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "EN LA PRÁCTICA CLÍNICA, ES UN SIGNO DE ALERTA DEL FETO FRENTE A LA HIPOXIA:",
    answer: "TAQUICARDIA FETAL",
    options: [
      "FLUJO SANGUÍNEO SOSTENIDO",
      "HIPOSISTOLÍA",
      "TAQUICARDIA MATERNA",
      "TAQUICARDIA FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "EL BIENESTAR FETAL SE PUEDE DETERMINAR INVESTIGANDO EL PERFIL BIOFÍSICO, UNA DE LAS VARIABLES QUE SE USA PARA ESTA VALORACIÓN ES:",
    answer: "CANTIDAD DE LÍQUIDO AMNIÓTICO",
    options: [
      "MOVIMIENTOS CIRCULATORIOS",
      "VOLÚMEN SANGUÍNEO FETAL",
      "PRUEBAS SEROLÓGICAS",
      "CANTIDAD DE LÍQUIDO AMNIÓTICO"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "EL CUADRO DE INERCIA UTERINA SE DIAGNOSTICA CUANDO PRODUCIDO EL PARTO ENCONTRAMOS UN ÚTERO:",
    answer: "BLANDO QUE NO SE CONTRAE",
    options: [
      "BLANDO QUE NO SE CONTRAE",
      "DURO CONTRAÍDO",
      "BLANDO QUE SE CONTRAE",
      "DISMINUÍDO DE TAMAÑO"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "SE CONSIDERA COMO HEMORRAGIA PUERPERAL TARDÍA, LA QUE SE PRESENTA DESPUÉS DE:",
    answer: "24 HORAS DEL PARTO",
    options: [
      "6 HORAS DEL PARTO",
      "EN EL PUERPERIO INMEDIATO",
      "24 HORAS DEL PARTO",
      "2 HORAS DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "UNA DE LAS INFECCIONES DEL PUERPERIO ES LA PARAMETRITIS, QUE ES CAUSADA POR EL PROGRESO DE LA INFECCIÓN UTERINA, SIGUIENDO LA VÍA:",
    answer: "LINFÁTICA",
    options: [
      "ASCENDENTE",
      "LINFÁTICA",
      "HEMÁTICA",
      "DEL CANAL DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "CUANDO EL ÚTERO ESTÁ INVERTIDO DE TAL MANERA QUE LA CAVIDAD UTERINA SE OBSERVA TOTALMENTE PROYECTADA AL EXTERIOR, SE DENOMINA:",
    answer: "INVERSIÓN UTERINA TOTAL",
    options: [
      "INVERSIÓN UTERINA PARCIAL",
      "INVERSIÓN UTERINA LATERAL",
      "ROTURA UTERINA PARCIAL",
      "INVERSIÓN UTERINA TOTAL"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "ANTE UN CUADRO DE INERCIA UTERINA O A LA MENOR IMPRESIÓN DE UN ÚTERO QUE NO SE CONTRAE BIEN, DEBE PROCEDERSE AL:",
    answer: "MASAJE DEL ÚTERO",
    options: [
      "HIDRATACION PARENTERAL",
      "MASAJE DEL ÚTERO",
      "EXTRACCIÓN MANUAL DEL UTERO",
      "ADMINISTRAR ANESTÉSICOS"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "LA PROPAGACIÓN DE LA INFECCIÓN PUERPERAL, PUEDE DISEMINARSE, SIGUIENDO LAS VÍAS:",
    answer: "HEMÁTICA, LINFÁTICA O ASCENDENTE",
    options: [
      "DESCENDENTE, VENOSA O LINFÁTICA",
      "HEMÁTICA, LINFÁTICA O ASCENDENTE",
      "VÍA PUERPERAL, LINFÁTICA O VENOSA",
      "DESCENDENTE Y LINFÁTICA"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "LA INTERVENCIÓN QUE CONSISTE EN LA SECCIÓN DEL PERINÉ MATERNO COMO MEDIO PARA CREAR ESPACIO SUFICIENTE PARA EL PASAJE DEL POLO DE PRESENTACIÓN ES:",
    answer: "EPISIOTOMÍA",
    options: [
      "CESÁREA",
      "DESGARROS",
      "EPISIOTOMÍA",
      "LACERACIONES"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "CONSTITUYEN LA LESIÓN MÁS FRECUENTE OCASIONADA POR EL PARTO:",
    answer: "LOS DESGARROS PERINEALES",
    options: [
      "LOS DESGARROS CERVICALES",
      "LA EPISIOTOMÍA",
      "EL DESGARRO UTERINO",
      "LOS DESGARROS PERINEALES"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "LAS CARACTERÍSTICAS DE LA EPISIOTOMÍA MEDIA SON:",
    answer: "SANGRA MENOS Y CICATRIZA MEJOR",
    options: [
      "SANGRA MÁS Y DIFÍCIL DE REPARAR",
      "COMPROMETE GRANDES MASAS MUSCULARES",
      "DIFÍCIL DE REPARAR Y DEMORA MÁS",
      "SANGRA MENOS Y CICATRIZA MEJOR"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "UNA DE LAS CARACTERÍSTICAS DE LA EPISIOTOMÍA MEDIO LATERAL ES:",
    answer: "SANGRA MÁS",
    options: [
      "SANGRA MÁS",
      "SANGRA MENOS",
      "SENCILLA DE REPARAR",
      "NO SE PUEDE AMPLIAR"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "SE DENOMINA DESGARRO PERINEAL DE TERCER GRADO CUANDO:",
    answer: "SE EXTIENDE DESGARRANDO EL ESFÍNTER DEL ANO",
    options: [
      "SE EXTIENDE DESGARRANDO EL ESFÍNTER DEL ANO",
      "SE EXTIENDE AL ANO Y AL RECTO",
      "COMPROMETE HORQUILLA, MUCOSA Y PIEL",
      "NO COMPROMETE EL ESFÍNTER DEL ANO"
    ]
  },
  {
    numb: 19,
    question: "CONSTITUYE LA FORMA MAS FRECUENTE DE INFECCION PUERPERAL:",
    answer: "ENDOMETRITIS",
    options: [
      "PARAMETRITIS",
      "LOQUIMETRA",
      "TROBOFLEBITIS",
      "ENDOMETRITIS"
    ]
  },
  {
    numb: 20,
    question: "SE CONSIDERA COMO FACTOR DE ALTO RIESGO EN EL EMBARAZO LA EDAD MATERNA, CUANDO LAS GESTANTES SON:",
    answer: "MENORES DE 15 AÑOS O PRIMÍPARAS DE MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD",
    options: [
      "ENTRE 15 Y 20 AÑOS Y NULÍPARAS DE MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD",
      "SEGUNDIGESTAS DE MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD",
      "EN EDAD REPRODUCTIVA",
      "MENORES DE 15 AÑOS O PRIMÍPARAS DE MÁS DE 35 AÑOS DE EDAD"
    ]
  },
  {
    numb: 21,
    question: "UNA DE LAS ENFERMEDADES INTERCURRENTES DEL EMBARAZO, ES:",
    answer: "ENFERMEDADES METABÓLICAS",
    options: [
      "ENFERMEDADES METABÓLICAS",
      "DISTOCIAS",
      "RADIACIÓN",
      "ISOINMUNIZACIÓN RH"
    ]
  },
  {
    numb: 22,
    question: "LA NEONATOLOGIA ES LA CIENCIA QUE SE OCUPA DEL ESTUDIO INTEGRAL DEL RECIÉN NACIDO DESDE EL MOMENTO DEL NACIMIENTO HASTA LOS:",
    answer: "28 DIAS DE VIDA",
    options: [
      "7 DÍAS DE VIDA",
      "30 DIAS DE VIDA",
      "28 DIAS DE VIDA",
      "60 DIAS DE VIDA"
    ]
  },
  {
    numb: 23,
    question: "EN EL CUERO CABELLUDO DEL RECIÉN NACIDO, LA PRESENCIA DE LA COLECCIÓN DE SANGRE SUBPERIOSTÁTICA Y QUE NO ATRAVIESA LA LÍNEA MEDIA, SE DENOMINA:",
    answer: "CÉFALO-HEMATOM",
    options: [
      "CAPUT SUCEDÁNEO",
      "AMOLDAMIENTO",
      "FONTANELA",
      "CÉFALO-HEMATOM"
    ]
  },
  {
    numb: 24,
    question: "EN EL CUERO CABELLUDO DEL RECIÉN NACIDO, LA PRESENCIA DE UNA COLECCIÓN SERO-SANGUINOLENTA QUE ESTÁ INMEDIATAMENTE DEBAJO DEL CUERO CABELLUDO, SE DENOMINA:",
    answer: "CAPUT SUCEDÁNEO",
    options: [
      "CAPUT SUCEDÁNEO",
      "CÉFALO-HEMATOMA",
      "FISURA DEL CRÁNEO",
      "FONTANELA"
    ]
  },
  {
    numb: 25,
    question: "EL TEST DEL RECIÉN NACIDO QUE EVALÚA CINCO FACTORES EN RELACIÓN CON LA RETRACCIÓN RESPIRATORIA, ES:",
    answer: "TEST DE SILVERMAN-ANDERSEN",
    options: [
      "TEST DE APGAR",
      "TEST DE SILVERMAN-ANDERSEN",
      "TEST DE MILLER",
      "TEST DE SALING"
    ]
  },
  {
    numb: 26,
    question: "EN EL TEST DE APGAR, UNO DE LOS SIGNOS QUE SE VALORAN EN EL RECIÉN NACIDO, ES:",
    answer: "ESFUERZO RESPIRATORIO",
    options: [
      "RUIDO EXPIRATORIO",
      "FRECUENCIA RESPIRATORIA",
      "ESFUERZO RESPIRATORIO",
      "RIGIDEZ MUSCULAR"
    ]
  },
  {
    numb: 27,
    question: "EN EL TEST DE APGAR, UNO DE LOS SIGNOS QUE SE VALORAN EN EL RECIÉN NACIDO, ES:",
    answer: "COLOR",
    options: [
      "RIGIDEZ MUSCULAR",
      "FRECUENCIA RESPIRATORIA",
      "RESPUESTA OCULAR",
      "COLOR"
    ]
  },
  {
    numb: 28,
    question: "EN EL TEST DE APGAR, UNO DE LOS SIGNOS QUE SE VALORAN EN EL RECIÉN NACIDO, ES:",
    answer: "FRECUENCIA CARDÍACA",
    options: [
      "FRECUENCIA RESPIRATORIA",
      "PRESIÓN ARTERIAL",
      "RUIDO EXPIRATORIO",
      "FRECUENCIA CARDÍACA"
    ]
  },
  {
    numb: 29,
    question: "EN EL TEST DE APGAR, UNO DE LOS SIGNOS QUE SE VALORAN EN EL RECIÉN NACIDO, ES:",
    answer: "RESPUESTA REFLEJA",
    options: [
      "RESPUESTA REFLEJA",
      "RUIDO EXPIRATORIO",
      "RESPUESTA OCULAR",
      "RETRACCIÓN RESPIRATORIA"
    ]
  },
  {
    numb: 30,
    question: "LA LECHE MATERNA ES RICA EN INMUNOGLOBULINAS (IG), ESPECIALMENTE LA:",
    answer: "IGA",
    options: [
      "IGB",
      "IGA",
      "IGC",
      "IGD"
    ]
  },
  {
    numb: 31,
    question: "LA LECHE MATERNA ES EL ELEMENTO NATURAL PARA LA ALIMENTACIÓN DEL NIÑO HASTA LOS:",
    answer: "SEIS MESES DE NACIDO",
    options: [
      "HASTA LOS NUEVE MESES DE NACIDO",
      "HASTA EL AÑO DE NACIDO",
      "SEIS MESES DE NACIDO",
      "HASTA LOS TRES MESES DE NACIDO"
    ]
  },
  {
    numb: 32,
    question: "PARA LA SUPRESIÓN DE LA LACTANCIA MATERNA, LA PRIMERA INDICACIÓN ES:",
    answer: "LA SUPRESIÓN DE LA SUCCIÓN",
    options: [
      "VENDAJE DE MAMAS",
      "SOSTÉN AJUSTADO",
      "TOMAR MENOS LÍQUIDOS",
      "LA SUPRESIÓN DE LA SUCCIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 33,
    question: "SEGÚN LA DEFINICIÓN DE LA ORGANIZACIÓN MUNDIAL DE LA SALUD, LA ADOLESCENCIA ABARCA EL PERIODO ENTRE LOS:",
    answer: "10 Y LOS 19 AÑOS DE EDAD",
    options: [
      "12 Y LOS 21 AÑOS DE EDAD",
      "10 Y LOS 21 AÑOS DE EDAD",
      "10 Y LOS 18 AÑOS DE EDAD",
      "10 Y LOS 19 AÑOS DE EDAD"
    ]
  },
  {
    numb: 34,
    question: "EN LAS EMBARAZADAS ADOLESCENTES, ESTADÍSTICAMENTE DESTACAN CON MÁS FRECUENCIA UNA DE LAS SIGUIENTES COMPLICACIONES:",
    answer: "TRASTORNOS HIPERTENSIVOS DEL EMBARAZO",
    options: [
      "TRASTORNOS HIPERTENSIVOS DEL EMBARAZO",
      "TRASTORNOS HORMONALES",
      "TRASTORNOS MENTALES",
      "POST MADUREZ FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 35,
    question: "EN LAS EMBARAZADAS ADOLESCENTES, ESTADÍSTICAMENTE DESTACAN CON MÁS FRECUENCIA UNA DE LAS SIGUIENTES COMPLICACIONES:",
    answer: "PARTO PREMATURO, INMADUREZ FETAL",
    options: [
      "COMPATIBILIDAD CEFALO PÉLVICA",
      "PARTO PREMATURO, INMADUREZ FETAL",
      "POST MADUREZ FETAL",
      "SIN SECUELAS DE ABORTO PROVOCADO"
    ]
  },
  {
    numb: 36,
    question: "ES LA DECISIÓN INDIVIDUAL O DE PAREJA PARA REGULAR EL NÚMERO DE HIJOS QUE DESEAN TENER, CORRESPONDE A:",
    answer: "PLANIFICACIÓN FAMILIAR",
    options: [
      "REPRODUCCIÓN HUMANA",
      "ANTICONCEPCIÓN",
      "PLANIFICACIÓN FAMILIAR",
      "PSICOPROFILAXIS"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "EL MECANISMO DE ACCIÓN DE LOS ANTICONCEPTIVOS ORALES ES IMPEDIR LA OVULACIÓN, POR INHIBICIÓN DE LA:",
    answer: "FSH Y LH EN LA MADURACIÓN FOLICULAR",
    options: [
      "PROLACTINA",
      "FSH Y TSH EN LA MADURACIÓN FOLICULAR",
      "OXITOCINA",
      "FSH Y LH EN LA MADURACIÓN FOLICULAR"
    ]
  },
  {
    numb: 38,
    question: "UNA DE LAS CONTRAINDICACIONES ABSOLUTAS PARA EL USO DE ANTICONCEPTIVOS ORALES ES:",
    answer: "CÁNCER DEL TRACTO GENITAL",
    options: [
      "DIABETES",
      "ANEMIA",
      "ENFERMEDAD PULMONAR",
      "CÁNCER DEL TRACTO GENITAL"
    ]
  },
  {
    numb: 39,
    question: "UNA DE LAS CONTRAINDICACIONES ABSOLUTAS PARA EL USO DE LOS ANTICONCEPTIVOS ORALES ES:",
    answer: "TUMOR HIPOFISARIO",
    options: [
      "TUMOR HIPOFISARIO",
      "GASTRITIS",
      "ASMA",
      "ANEMIA"
    ]
  },
  {
    numb: 40,
    question: "EL DIU SE CONSIDERA COMO LA CAUSA MÁS FRECUENTE DE:",
    answer: "ENFERMEDAD INFLAMATORIA PÉLVICA",
    options: [
      "PÉRDIDA DE LA LÍBIDO",
      "MASTALGIA",
      "HIPERTENSIÓN ARTERIAL",
      "ENFERMEDAD INFLAMATORIA PÉLVICA"
    ]
  },
  {
    numb: 41,
    question: "LA ESTERILIZACIÓN MASCULINA (VASECTOMÍA), ES SEGURA, EFICAZ Y DEFINITIVA, PERO SU EFECTO:",
    answer: "NO ES INMEDIATO",
    options: [
      "ES INMEDIATO",
      "ES DESPUÉS DE 10 EYACULACIONES",
      "ES DESPUÉS DE UN AÑO",
      "NO ES INMEDIATO"
    ]
  },
  {
    numb: 42,
    question: "SEGÚN LA OMS LA DEFUNCIÓN DE UNA MUJER MIENTRAS ESTÁ EMBARAZADA, INDEPENDIENTEMENTE DE LA DURACIÓN Y EL SITIO DEL EMBARAZO DEBIDO A CUALQUIER CAUSA RELACIONADA O AGRAVADA POR EL EMBARAZO MISMO O A SU ATENCIÓN, PERO NO POR CAUSAS ACCIDENTALES O INCIDENTALES, SE DEFINE COMO:",
    answer: "MUERTE MATERNA",
    options: [
      "MUERTE MATERNA",
      "MUERTE PERINATAL",
      "MUERTE DIRECTA",
      "MURETE INDIRECTA"
    ]
  },
  {
    numb: 43,
    question: "LA TASA DE MORTALIDAD MATERNA, ESTADÍSTICAMENTE, SE DEFINE COMO LA RELACIÓN:",
    answer: "DEL NÚMERO DE DEFUNCIONES MATERNAS EN RELACIÓN CON 100,000 NACIDOS VIVOS",
    options: [
      "DEL NÚMERO DE DEFUNCIONES MATERNAS EN RELACIÓN CON 10,000 NACIDOS VIVOS",
      "DEL NÚMERO DE DEFUNCIONES MATERNAS EN RELACIÓN CON 100,000 NACIDOS VIVOS",
      "DEL NÚMERO DE DEFUNCIONES MATERNAS EN RELACIÓN CON 1,000 NACIDOS VIVOS",
      "DEL NÚMERO DE DEFUNCIONES MATERNAS EN RELACIÓN CON 1’000,000 NACIDOS VIVOS"
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: "SE DENOMINA MUERTE MATERNA INDIRECTA",
    answer: "CUANDO SE PRODUCE COMO CAUSA OBSTÉTRICA",
    options: [
      "CUANDO SE PRODUCE COMO CAUSA OBSTÉTRICA",
      "CUANDO SE PRODUCE POR HEMORRAGIA PUERPERAL",
      "CUANDO NO SE DEBE A UNA CAUSA OBSTÉTRICA",
      "CUANDO SE PRODUCE POR ENFERMEDAD HIPERTENSIVA DEL EMBARAZO"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "LA MUERTE MATERNA DIRECTA, SE CONSIDERA:",
    answer: "COMO RESULTADO DE COMPLICACIONES OBSTÉTRICAS DEL EMBARAZO",
    options: [
      "MUERTE POR CAUSA NATURAL",
      "COMO RESULTADO DE COMPLICACIONES OBSTÉTRICAS DEL EMBARAZO",
      "POR CARDIOPATIAS",
      "POR CÁNCER TERMINA"
    ]
  },
  {
    numb: 46,
    question: "¿EN QUÉ MOMENTO SE PRACTICA LA EPISIOTOMÍA MEDIA O MEDIO LATERAL?",
    answer: "CUANDO LA PRESENTACIÓN DISTIENDE EL PERINÉ",
    options: [
      "CUANDO ASOMA EL CABELLO DEL FETO",
      "CUANDO LA PRESENTACIÓN CONTRAE EL PERINÉ",
      "CUANDO SALE LA CABEZA",
      "CUANDO LA PRESENTACIÓN DISTIENDE EL PERINÉ"
    ]
  },
  {
    numb: 47,
    question: "SANGRA MENOS, SENCILLA DE REPARAR, CICATRIZA MEJOR Y NO COMPROMETE GRANDES MASAS MUSCULARES, NOS REFERIMOS:",
    answer: "EPISIOTOMÍA MEDIA",
    options: [
      "DESGARRO DE CUELLO",
      "DESGARRO PERINEAL",
      "DESGARRO VAGINAL",
      "EPISIOTOMÍA MEDIA"
    ]
  },
  {
    numb: 48,
    question: "DE ACUERDO A ESTUDIOS ESTADÍSTICOS, LOS EMBARAZOS SEGUIDOS, SIN INTERVALO INTERGENÉSICO AUMENTAN EL RIESGO DE:",
    answer: "MORTALIDAD MATERNA",
    options: [
      "ABANDONO INFANTIL",
      "HOGARES DISFUNCIONALES",
      "PROBLEMAS FAMILIARES",
      "MORTALIDAD MATERNA"
    ]
  },
  {
    numb: 49,
    question: "UNO DE LOS PARÁMETROS DEL TEST DE BISHOP, SE CONSIDERA:",
    answer: "BORRAMIENTO",
    options: [
      "BORRAMIENTO",
      "PELVIS MATERNA",
      "ALTURA UTERINA",
      "LATIDOS FETALES"
    ]
  },
  {
    numb: 50,
    question: "LA NECESIDAD DE TERMINAR EL EMBARZO E INDUCIR EL PARTO PUEDE SURGIR POR CAUSAS PATOLÓGICAS Y POR LO TANTO SU INDICACIÓN ES TERAPEÚTICA, ENTRE ELLAS TENEMOS:",
    answer: "EMBARAZO PROLONGADO",
    options: [
      "PARTO PREMATURO",
      "CESÁREA ANTERIOR",
      "EMBARAZO PROLONGADO",
      "GRANDES MULTÍPARAS"
    ]
  },
  {
    numb: 51,
    question: "PARA LA INDUCCIÓN DEL PARTO, ES UNA CONTRAINDICACIÓN",
    answer: "SUFRIMIENTO FETAL",
    options: [
      "SUFRIMIENTO FETAL",
      "EMBARAZO PROLONGADO",
      "ÓBITO FETAL",
      "RUPTURA PREMATURA DE MEMBRANAS"
    ]
  },
  {
    numb: 52,
    question: "PARA LA INDUCCIÓN DEL PARTO, ES UNA CONTRAINDICACIÓN:",
    answer: "",
    options: [
      "EMBARAZO PROLONGADO",
      "ÓBITO FETA",
      "RUPTURA PREMATURA DE MEMBRANAS",
      "BISHOP POR DEBAJO DE 7"
    ]
  },
  {
    numb: 53,
    question: "EN EL TEST DE BISHOP SE CONSIDERA:",
    answer: "CINCO PARAMETROS",
    options: [
      "DOS PARAMETROS",
      "TRES PARAMETROS",
      "CUATRO PARAMETROS",
      "CINCO PARAMETROS"
    ]
  },
  {
    numb: 54,
    question: "UN REQUISITO INDISPENSABLE PARA LA INDUCCIÓN DEL PARTO, SE CONSIDERA",
    answer: "TEST DE BISHOP CON CALIFICACIÓN DE 9 Ó MÁS",
    options: [
      "TEST DE BISHOP CERO",
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACIÓN DE 9 Ó MÁS",
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACIÓN MENOR A 7",
      "TEST DE BISHOP CON CALIFICACIÓN DE 5 A 7"
    ]
  },
  {
    numb: 55,
    question: "EL TEST DE BISHOP, TIENE POR OBJETO LA EVALUACIÓN DE:",
    answer: "MADUREZ DEL CUELLO Y DEL ENCAJAMIENTO DE LA CABEZA",
    options: [
      "LATIDOS FETALES Y CONTRACCIONES Y UTERINAS",
      "ALTURA UTERINA Y PONDERADO FETAL",
      "MADUREZ DEL CUELLO Y DEL ENCAJAMIENTO DE LA CABEZA",
      "PELVIS MATERNA Y EL ENCAJAMIENTO DE LA CABEZA"
    ]
  },
  {
    numb: 56,
    question: "UNO DE LOS PARÁMETROS DEL TEST DE BISHOP, SE CONSIDERA:",
    answer: "CONSISTENCIA DEL CUELLO UTERINO",
    options: [
      "CONSISTENCIA DEL CUELLO UTERINO",
      "PELVIS MATERNA",
      "ALTURA UTERINA",
      "LATIDOS FETALES"
    ]
  },
  {
    numb: 57,
    question: "EN LA INDUCCIÓN DEL PARTO CON OXITOCINA LA ADMINISTRACIÓN MÁS PRECISA, SEGURA Y MANEJABLE, ES LA:",
    answer: "ADMINISTRACIÓN CON BOMBA DE INFUSIÓN",
    options: [
      "ADMINISTRACIÓN CON BOMBA DE INFUSIÓN",
      "ADMINISTRACIÓN ORAL",
      "ADMINISTRACIÓN POR VIA PARENTERAL",
      "ADMINISTRACIÓN INTRAMUSCULAR"
    ]
  },
  {
    numb: 58,
    question: "¿CUÁL DE LOS SIGUIENTES FÁRMACOS SE USA EN LA INDUCCIÓN DEL PARTO?",
    answer: "PROSTAGLANDINAS",
    options: [
      "ERGOBASINA",
      "DERIVADOS DEL CORNEZUELO DE CENTENO",
      "MALEATO DE ERGONOVINA",
      "PROSTAGLANDINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 59,
    question: "¿CUÁL DE LOS SIGUIENTES FÁRMACOS SE USA EN LA INDUCCIÓN DEL PARTO?",
    answer: "OXITOCINA",
    options: [
      "ERGOBASINA",
      "DERIVADOS DEL CORNEZUELO",
      "OXITOCINA",
      "NIFEDIPINO"
    ]
  },
  {
    numb: 60,
    question: "UNO DE LOS PARÁMETROS DEL TEST DE BISHOP, SE CONSIDERA:",
    answer: "ALTURA DE PRESENTACIÓN",
    options: [
      "ALTURA DE PRESENTACIÓN",
      "PELVIS MATERNA",
      "ALTURA UTERINA",
      "LATIDOS FETALES"
    ]
  },
  {
    numb: 61,
    question: "LA NECESIDAD DE TERMINAR EL EMBARZO E INDUCIR EL PARTO PUEDE SURGIR POR CAUSAS PATOLÓGICAS Y POR LO TANTO SU INDICACIÓN ES TERAPEÚTICA, ENTRE ELLAS TENEMOS:",
    answer: "ÓBITO FETAL",
    options: [
      "ÓBITO FETAL",
      "PARTO PREMATURO",
      "CESÁREA ANTERIOR",
      "GRANDES MULTÍPARAS"
    ]
  },
  {
    numb: 62,
    question: "LA NECESIDAD DE TERMINAR EL EMBARZO E INDUCIR EL PARTO PUEDE SURGIR POR CAUSAS PATOLÓGICAS Y POR LO TANTO SU INDICACIÓN ES TERAPEÚTICA, ENTRE ELLAS TENEMOS:",
    answer: "PRE ECLAMPSIA",
    options: [
      "PARTO PREMATURO",
      "PRE ECLAMPSIA",
      "CESÁREA ANTERIOR",
      "GRANDES MULTÍPARAS"
    ]
  },
  {
    numb: 63,
    question: "SEGÚN EL TIEMPO DE EMBARAZO, SE CONSIDERA UN PARTO INMADURO:",
    answer: "DE 21 A 28 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "MÁS DE 28 SEMANAS DE GESTACION",
      "DE 18 A 26 SEMANAS DE GESTACION",
      "DE 25 A 28 SEMANAS DE GESTACION",
      "DE 21 A 28 SEMANAS DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 64,
    question: "SEGÚN EL TIEMPO DE EMBARAZO, SE CONSIDERA UN PARTO PREMATURO:",
    answer: "29 A 37 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "26 A 37 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "21 A 28 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "29 A 37 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "MENOS DE 28 SEMANAS DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 65,
    question: "EL AGENTE ETIOLOGICO DEL GRANULOMA INGUINAL ES:",
    answer: "DONOVANIA GRANULOMATIS",
    options: [
      "DONOVANIA GRANULOMATIS",
      "HAEMOFILO DUCREYI",
      "CHLAMYDIA TRACHOMATIS",
      "MICOPLASMA HOMINIS"
    ]
  },
  {
    numb: 66,
    question: "EL MOMENTO OPORTUNO PARA REALIZAR UNA EPISIOTOMÍA, ES:",
    answer: "CUANDO EL POLO DE PRESENTACIÓN DISTIENDE EL ANILLO VULVAR",
    options: [
      "CUANDO LA PRESENTACIÓN ESTÁ ALTA O INSINUADA",
      "CUANDO LA PRESENTACION ESTA ENCAJADA",
      "CUANDO EL POLO DE PRESENTACIÓN SE ASOMA AL ANILLO VULVAR",
      "CUANDO EL POLO DE PRESENTACIÓN DISTIENDE EL ANILLO VULVAR"
    ]
  },
  {
    numb: 67,
    question: "DURANTE EL TRABAJO DE PARTO LA DIETA, DEBE SER:",
    answer: "POBRE EN RESIDUOS Y DE PREFERENCIA A BASE DE LÍQUIDOS",
    options: [
      "RICA EN RESIDUOS Y POBRE EN LÍQUIDO",
      "HIPERPROTEÍCA Y DE PREFERENCIA A BASE DE LÍQUIDOS",
      "POBRE EN RESIDUOS Y DE PREFERENCIA A BASE DE LÍQUIDOS",
      "RICA EN VITAMINAS Y ABUNDANTES LÍQUIDOS"
    ]
  },
  {
    numb: 68,
    question: "¿CUÁL DE LOS SIGUIENTES TÉRMINOS SE CONSIDERA UNA CAUSA QUE AYUDA A DESENCADENAR EL PARTO:",
    answer: "AUMENTO DE ESTROGENOS",
    options: [
      "AUMENTO DE PROGESTERONA",
      "AUMENTO DE ESTROGENOS",
      "DISMINUCION DE LA OXITOCINA",
      "DIMINUCION DE LAS PROSTAGLANDINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 69,
    question: "¿CUÁL DE LOS SIGUIENTES TÉRMINOS SE CONSIDERA UNA CAUSA QUE AYUDA A DESENCADENAR EL PARTO?",
    answer: "BAJA DE PROGESTERONA",
    options: [
      "DISMINUCION DEL CORTISOL FETAL",
      "BAJA DE PROGESTERONA",
      "DISMINUCION DE ESTROGENOS",
      "DISMINUCION DE PROSTAGLANDINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 70,
    question: "¿CUÁL DE LOS SIGUIENTES TÉRMINOS SE CONSIDERA UNA CAUSA QUE AYUDA A DESENCADENAR EL PARTO?",
    answer: "AUMENTO DE PROTAGLANDINAS",
    options: [
      "DISMINUCION DE ESTROGENOS",
      "DISMINUCION DEL CORTISOL FETAL",
      "AUMENTO DE PROGESTERONA",
      "AUMENTO DE PROTAGLANDINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 71,
    question: "EL POLIPÉPTIDO MÁS ESPECIFICO Y MAS POTENTE AGENTE CONTRÁCTIL DE LA FIBRA MUSCULAR UTERINA ES LA:",
    answer: "OXITOCINA",
    options: [
      "ESTROGENOS",
      "OXITOCINA",
      "PROGESTERONA",
      "TIROXINA"
    ]
  },
  {
    numb: 72,
    question: "SE CONSIDERA COMO CAUSA NERVIOSA QUE AYUDA A DESENCADENAR EL PARTO EL:",
    answer: "REFLEJO DE FERGUNSON",
    options: [
      "REFLEJO DE FERGUNSON",
      "REFLEJO UTERINO",
      "REFLEJO SUPRAÓPTICO",
      "REFLEJO VAGAL"
    ]
  },
  {
    numb: 73,
    question: "SEGÚN EL TIEMPO DE EMBARAZO, SE CONSIDERA UN PARTO NORMAL",
    answer: "DE 38 A 42 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "DE 38 A 42 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "DE 35 A 38 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "DE 35 A 37 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "MÁS DE 42 SEMANAS DE GESTACION"
    ]
  },
  {
    numb: 74,
    question: "SEGÚN EL TIEMPO DE EMBARAZO, SE CONSIDERA UN PARTO POSTMADURO:",
    answer: "MÁS DE 42 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "MENOS DE 40 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "MÁS DE 42 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "MÁS DE 38 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "MENOS DE 40 SEMANAS DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 75,
    question: "LA OXITOCINA AL FINAL DEL EMBARAZO AUMENTA LA:",
    answer: "FRECUENCIA Y AMPLITUD DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS",
    options: [
      "DENSIDAD DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS",
      "FRECUENCIA Y TONO DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS",
      "FRECUENCIA Y AMPLITUD DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS",
      "AMPLITUD Y TONO DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS"
    ]
  },
  {
    numb: 76,
    question: "LA CONCENTRACIÓN DE RECEPTORES DE OXITOCINA ES RELATIVAMENTE BAJA HASTA LAS 16 SEMANAS DE GESTACIÓN, PARA ELEVARSE RÁPIDAMENTE ENTRE LAS:",
    answer: "37 A 41 SEMANAS DE GESTACIÓN",
    options: [
      "28 A 40 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "28 A 32 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "MENOS DE 37 SEMANAS DE GESTACIÓN",
      "37 A 41 SEMANAS DE GESTACIÓN"
    ]
  },
  {
    numb: 77,
    question: "EL ENUNCIADO, SE EXTIENDE DESDE EL NACIMIENTO DEL FETO HASTA LA EXPULSIÓN DE LA PLACENTA, CORRESPONDE AL :",
    answer: "TERCER PERÍODO DEL PARTO",
    options: [
      "PRIMER PERÍODO DEL PARTO",
      "TERCER PERÍODO DEL PARTO",
      "SEGUNDO PERÍODO DEL PARTO",
      "CUARTO PERÍODO DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 78,
    question: "EL ENUNCIADO, COMPRENDE DESDE LA CULMINACIÓN DE LA DILATACIÓN HASTA EL NACIMIENTO DEL FETO, CORRESPONDE A:",
    answer: "SEGUNDO PERÍODO DEL PARTO",
    options: [
      "SEGUNDO PERÍODO DEL PARTO",
      "CUARTO PERÍODO DEL PARTO",
      "PRIMER PERÍODO DEL PARTO",
      "TERCER PERÍODO DEL PART"
    ]
  },
  {
    numb: 79,
    question: "AL FINAL DEL EMBARAZO SE INCREMENTA LA PRODUCCIÓN DE ESTRÓGENOS EN LA PLACENTA, POR ACCIÓN:",
    answer: "DEL CORTISOL FETAL",
    options: [
      "DEL CORTISOL FETAL",
      "DE LA GLÁNDULA SUPRARRENAL MATERNA",
      "DEL CORTISOL MATERNA",
      "DE LA GLÁNDULA TIROIDES FETAL"
    ]
  },
  {
    numb: 80,
    question: "SE DENOMINA ROTURA RETARDADA DE LA BOLSA DE LAS AGUAS, CUANDO SE PRODUCE:",
    answer: "DESPUÉS DE LA DILATACIÓN, EN PLENO PERÍODO EXPULSIVO",
    options: [
      "DESPUÉS DE LA DILATACIÓN EN PLENO PERÍODO DE ALUMBRAMIENTO",
      "DURANTE EL PERÍODO DE DILATACIÓN",
      "AL INICIO DEL TRABAJO DE PARTO",
      "DESPUÉS DE LA DILATACIÓN, EN PLENO PERÍODO EXPULSIVO"
    ]
  },
  {
    numb: 81,
    question: "SE DENOMINA ROTURA NORMAL DE LA BOLSA DE LAS AGUAS, CUANDO SE PRODUCE:",
    answer: "AL TERMINAR LA DILATACI",
    options: [
      "AL TERMINAR EL ALUMBRAMIENTO",
      "AL FINAL DEL EXPULSIVO",
      "AL TERMINAR LA DILATACI",
      "AL INICIO DEL ALUMBRAMIENTO"
    ]
  },
  {
    numb: 82,
    question: "DURANTE EL EXAMEN ABDOMINAL EN EL PERÍODO DE ALUMBRAMIENTO, SE CONSIDERA COMO SIGNO DE QUE LA PLACENTA SE HA DESPRENDIDO, CUANDO SE OBSERVA:",
    answer: "ELEVACIÓN Y LATERALIZACIÓN DEL ÚTERO",
    options: [
      "DESCENSO Y LATERALIZACION DEL UTERO",
      "DISMINUCIÓN DEL SANGRADO",
      "DISMINUCION DE LAS CONTRACCIONES UTERINAS",
      "ELEVACIÓN Y LATERALIZACIÓN DEL ÚTERO"
    ]
  },
  {
    numb: 83,
    question: "CUANDO LA PLACENTA SE ELIMINA POR SU CARA FETAL, SE DENOMINA:",
    answer: "MECANISMO DE SCHULTZE",
    options: [
      "MECANISMO DE DUNCAN",
      "MECANISMO DE BISHOP",
      "MECANISMO DE LEOPOLD",
      "MECANISMO DE SCHULTZE"
    ]
  },
  {
    numb: 84,
    question: "CUANDO LA PLACENTA SE ELIMINA POR SU CARA MATERNA, SE DENOMINA:",
    answer: "MECANISMO DE DUNCAN",
    options: [
      "MECANISMO DE SCHULTZE",
      "MECANISMO DE LEOPOLD",
      "MECANISMO DE BISHOP",
      "MECANISMO DE DUNCAN"
    ]
  },
  {
    numb: 85,
    question: "LA ANESTESIA EPIDURAL EN EL TRABAJO DE PARTO ANULA EL REFLEJO",
    answer: "",
    options: [
      "VAGAL",
      "CENTRAL",
      "SIMPÁTICO",
      "PERINEAL"
    ]
  },
  {
    numb: 86,
    question: "ANTES DE INICIARSE EL PARTO, SE PRESENTAN ALGUNOS SIGNOS Y SÍNTOMAS QUE CONSTITUYEN LOS PRÓDROMOS, ANUNCIANDOSE ALGUNOS DIAS Y HORAS ANTES, COMO:",
    answer: "EL AUMENTO DEL FLUJO VAGINAL",
    options: [
      "IRRITABILIDAD MAMARIA",
      "DISMINUCIÓN DE LOS EDEMAS",
      "EL ASCENSO DEL FONDO DEL UTERO",
      "EL AUMENTO DEL FLUJO VAGINAL"
    ]
  },
  {
    numb: 87,
    question: "INICIADO EL TRABAJO DE PARTO, DESDE EL PUNTO DE VISTA CLÍNICO SE CONSIDERÁN:",
    answer: "CUATRO PERÍODOS DEL PARTO",
    options: [
      "CUATRO PERÍODOS DEL PARTO",
      "DOS PERÍODOS DEL PARTO",
      "TRES PERÍODOS DEL PARTO",
      "UN PERÍODO DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 88,
    question: "LA DURACIÓN PROMEDIO DEL SEGUNDO PERÍODO DEL TRABAJO DE PARTO EN MULTÍPARA ES DE 30 MINUTOS Y EN PRIMIGESTA ES DE:",
    answer: "2 HORAS",
    options: [
      "20 MINUTOS",
      "30 MINUTOS",
      "3 HORAS",
      "2 HORAS"
    ]
  },
  {
    numb: 89,
    question: "A LA ROTURA DE LA BOLSA DE LAS AGUAS, DURANTE EL PERÍODO DE DILATACIÓN, SE LE DENOMINA:",
    answer: "",
    options: [
      "TARDÍA",
      "RETARDADA",
      "PREMATURA",
      "PRECOZ"
    ]
  },
  {
    numb: 90,
    question: "EN LA PRESENTACIÓN PELVIANA, SU PRESENCIA DURANTE EL TRABAJO DE PARTO, NO TIENE RELACIÓN CON EL SUFRIMIENTO FETAL, NOS REFERIMOS A:",
    answer: "MECONIO",
    options: [
      "LIQUIDO AMNIOTICO",
      "MECONIO",
      "LANUGO",
      "CONDILOMAS"
    ]
  },
  {
    numb: 91,
    question: "SIEMPRE QUE LOS LATIDOS FETALES SE ENCUETREN POR ENCIMA DEL OMBLIGO HAY QUE PENSAR EN:",
    answer: "PRESENTACIÓN PELVIANA",
    options: [
      "PRESENTACIÓN PELVIANA",
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA",
      "PRESENTACIÓN DE BREGMA",
      "PRESENTACIÓN DE CARA"
    ]
  },
  {
    numb: 92,
    question: "LA PRESENTACIÓN SE ENCUENTRA EN ASINCLITISMO POSTERIOR, CUANDO PRACTICAMENTE, ES:",
    answer: "LA SUTURA SAGITAL SE ALEJA DEL SACRO",
    options: [
      "LA SUTURA SAGITAL SE ENCUENTRA EQUIDISTANTE ENTRE EL PUBIS Y EL SACRO",
      "SUTURA SAGITAL SE ALEJA DE LA REGIÓN ANTERIOR DEL PUBIS",
      "SE PALPA MAYOR SUPERFICIE DE PARIETAL ENTRE LA SUTURA SAGITAL Y REGION PUBICA",
      "LA SUTURA SAGITAL SE ALEJA DEL SACRO"
    ]
  },
  {
    numb: 93,
    question: "CUANDO LAS EXTREMEDIDADES INFERIORES ESTÁN FLEXIONADAS SOBRE EL ABDOMEN FETAL CON LAS PIERNAS EXTENDIDAS, DE TAL MANERA QUE ES LA NALGA LA QUE SE PRESENTA AL CANAL DE PARTO, SE DENOMINA:",
    answer: "PRESENTACIÓN PELVIANA INCOMPLETA",
    options: [
      "PRESENTACION PELVIANA COMPLETA",
      "PRESENTACIÓN PELVIANA HABITUAL",
      "PRESENTACIÓN PELVIANA DE EXTREMIDADES INFERIORES",
      "PRESENTACIÓN PELVIANA INCOMPLETA"
    ]
  },
  {
    numb: 94,
    question: "EN LA PRESENTACIÓN PELVIANA CUANDO LOS MUSLOS FETALES ESTÁN FLEXIONADOS SOBRE EL ABDOMEN, MIENTRAS LAS PIERNAS FLEXIONADAS SE ENTRECRUZAN, DE TAL MANERA QUE SE PRESENTA AL CANAL DEL PARTO LAS NALGAS Y LOS PIES DEL FETO SE CONOCE COMO:",
    answer: "PRESENTACIÓN PELVIANA COMPLETA",
    options: [
      "PRESENTACIÓN PELVIANA COMPLETA",
      "PRESENTACIÓN PELVIANA INCOMPLETA",
      "PRESENTACIÓN PELVIANA DIRECTA",
      "PRESENTACIÓN PELVIANA POSTERIOR"
    ]
  },
  {
    numb: 95,
    question: "LA PRESENTACIÓN SE ENCUENTRA EN ASINCLITISMO ANTERIOR, CUANDO:",
    answer: "LA SUTURA SAGITAL SE ALEJA DE LA REGIÓN ANTERIOR DEL PU",
    options: [
      "LA SUTURA SAGITAL SE ENCUENTRA EQUIDISTANTE ENTRE EL PUBIS Y EL SACRO",
      "LA SUTURA SAGITAL SE ACERCA A LA REGIÓN ANTERIOR DEL PUBIS",
      "SE PALPA MAYOR SUPERFICIE DEL PARIETAL ENTRE LA SUTURA SAGITAL Y LA REGION POSTERIOR PELVIANA",
      "LA SUTURA SAGITAL SE ALEJA DE LA REGIÓN ANTERIOR DEL PU"
    ]
  },
  {
    numb: 96,
    question: "EL DIAGNÓSTICO DE LA PRESENTACIÓN DE BREGMA SE HACE EN EL CURSO DEL PARTO AL TACTO VAGINAL, IDENTIFICANDO LA FONTANELA BREGMÁTICA DELIMITADA, ENTRE:",
    answer: "EL FRONTAL Y LOS HUESOS PARIET",
    options: [
      "EL FRONTAL Y LOS HUESOS TEMPORALES",
      "EL FRONTAL Y LA SUTURA LAMBDOIDEA",
      "LA SUTURA LAMBDOIDEA Y FRONTAL",
      "EL FRONTAL Y LOS HUESOS PARIET"
    ]
  },
  {
    numb: 97,
    question: "COMPLICACIONES DEL MECANISMO DE PARTO.LAS PRESENTACIONES DE VÉRTICE EN POSICIONES POSTERIORES, PRODUCEN",
    answer: "ALARGAMIENTO DEL PERÍODO EXPULSIVO",
    options: [
      "ACORTAMIENTO DEL PERÍODO EXPULSIVO",
      "PARTOS PRECIPITADOS",
      "FALTA DE FUERZA EXTERNA",
      "ALARGAMIENTO DEL PERÍODO EXPULSIVO"
    ]
  },
  {
    numb: 98,
    question: "CUANDO EL FETO INGRESA AL CANAL DEL PARTO CON LA CABEZA FLEXIONADA Y EL MENTÓN APLICADO AL TÓRAX, SE DENOMINA:",
    answer: "PRESENTACIÓN CEFÁLICA DE VÉRTICE",
    options: [
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA DE VÉRTICE",
      "VARIEDAD DE POSICIÓN",
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA DE FRENTE",
      "PRESENTACIÓN CEFÁLICA DE CARA"
    ]
  },
  {
    numb: 99,
    question: "LA PRESENTACIÓN CEFÁLICA DE VÉRTICE IDEAL, EL MENTÓN FETAL SE APOYA EN EL TÓRAX, POR HIPERFLEXIÓN DE LA CABEZA, EN CUYO CASO SE PRESENTA EL DIÁMETRO:",
    answer: "SUBOCCIPITO BREGMÁTICO",
    options: [
      "SUPRAOCCIPITO FRONTAL",
      "SUBOCCIPITO PARIETAL",
      "SUPRAOCCIPITO MENTONIA",
      "SUBOCCIPITO BREGMÁTICO"
    ]
  },
  {
    numb: 100,
    question: "EN LAS MULTÍPARAS EL ENCAJAMIENTO DE LA PRESENTACIÓN SE PRODUCE DURANTE EL PARTO, MIENTRAS QUE EN LAS PRIMERIZAS, SE PRODUCE:",
    answer: "2 SEMANAS ANTES DEL PARTO",
    options: [
      "2 SEMANAS ANTES DEL PARTO",
      "3 SEMANAS ANTES DEL PARTO",
      "6 SEMANAS ANTES DEL PARTO",
      "1 SEMANAS ANTES DEL PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 101,
    question: "LA ETAPA POST-PARTUM QUE SE EXTIENDE DESDE EL NACIMIENTO DEL NIÑO Y EL ALUMBRAMIENTO PLACENTARIO HASTA QUE EL APARATO GENITAL DE LA MUJER RECUPERA SUS CARACTERÍSTICAS NORMALES, SE DENOMINA:",
    answer: "PUERPERIO",
    options: [
      "PUERPERIO",
      "ALUMBRAMIENTO",
      "DILATACIÓN",
      "TRABAJO DE PARTO"
    ]
  },
  {
    numb: 102,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO, LOS LEUCOCITOS QUE VENÍAN AUMENTADOS DESDE EL EMBARAZO Y QUE AUMENTARON DURANTE EL TRABAJO DE PARTO PERSISTEN EN CIFRAS ELEVADAS, QUE COMIENZAN A NORMALIZARSE",
    answer: "ENTRE EL SEXTO Y OCTAVO DÍA DE PUERPERIO",
    options: [
      "LAS PRIMERAS 48 HORAS DE PUERPERIO",
      "A LOS TREINTA DÍAS DE PUERPERIO",
      "ENTRE EL SEGUNDO Y TERCER DIA",
      "ENTRE EL SEXTO Y OCTAVO DÍA DE PUERPERIO"
    ]
  },
  {
    numb: 103,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO HAY HIPOTONÍA MUSCULAR Y DISMINUCIÓN DE LOS MOVIMIENTOS PERISTÁLTICOS, QUE CONDUCEN AL :",
    answer: "BALONAMIENTO INTESTINAL Y AL ESTREÑIMIENTO",
    options: [
      "BALONAMIENTO INTESTINAL, NÁUSEAS Y VÓMITOS",
      "BALONAMIENTO INTESTINAL Y DEPOSICIONES OSCURAS",
      "BALONAMIENTO INTESTINAL Y CEFALEA",
      "BALONAMIENTO INTESTINAL Y AL ESTREÑIMIENTO"
    ]
  },
  {
    numb: 104,
    question: "ENTRE LAS MODIFICACIONES EN EL APARATO URINARIO DURANTE EL EMBARAZO:",
    answer: "DILATACION DE PELVIS RENAL, CALICES Y URETERES",
    options: [
      "LA FILTRACION GLOMERULAR ESTA DISMINUIDA",
      "HAY DISMINUCION DE LA DIURESIS",
      "LA VEJIGA AUMENTA SU TONO",
      "DILATACION DE PELVIS RENAL, CALICES Y URETERES"
    ]
  },
  {
    numb: 105,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO LOS CUATRO PRIMEROS DÍAS LOS LOQUIOS, SON",
    answer: "SANGUINOLENTOS Y FLUÍDOS",
    options: [
      "SANGUINOLENTOS Y FLUÍDOS",
      "BLANQUESINOS Y FLUÍDOS",
      "ROSADOS Y ESPESOS",
      "AMARILLENTOS Y SEROSOS"
    ]
  },
  {
    numb: 106,
    question: "LA DURACIÓN PROMEDIO DEL PRIMER PERÍODO DE TRABAJO DE PARTO EN PRIMERIZAS ES DE 10 A 12 HORAS Y EN MULTÍPARAS, ESTA ETAPA DURA",
    answer: "4 A 5 HORAS",
    options: [
      "3 HORAS",
      "2 A 3 HORAS",
      "4 A 5 HORAS",
      "1 A 2 HORAS"
    ]
  },
  {
    numb: 107,
    question: "SON COMPONENTES QUE CONSTITUYEN LOS LOQUIOS, EXCEPTO:",
    answer: "RESTOS DE CORDON UMBILICAL",
    options: [
      "LEUCOCITOS DE LOS EXUDADOS UTERINOS",
      "SANGRE",
      "VERNIX CASEOSO",
      "RESTOS DE CORDON UMBILICAL"
    ]
  },
  {
    numb: 108,
    question: "UNO DE LOS COMPONENTES QUE CONSTITUYEN LOS LOQUIOS ES:",
    answer: "RESTOS DE MEMBRANAS",
    options: [
      "RESTOS DE CORDON UMBILICAL",
      "RESTOS DE PLACENTA",
      "RESTOS DE MEMBRANAS",
      "SECRECION URETRAL"
    ]
  },
  {
    numb: 109,
    question: "HACIA LOS QUINCE DÍAS DE PUERPERIO, LOS LOQUIOS SE HACEN:",
    answer: "SEROSOS",
    options: [
      "HEMÁTICOS",
      "AMARILLOS",
      "PURULENTOS",
      "SEROSOS"
    ]
  },
  {
    numb: 110,
    question: "DURANTE EL PUERPERIO SE PRESENTAN ALGUNOS CAMBIOS SÍQUICOS QUE PREDISPONEN A MODIFICACIONES EN EL COMPORTAMIENTO Y QUE PUEDEN LLEVAR A:",
    answer: "SICOSIS PUERPERAL",
    options: [
      "DEMENCIA PUERPERAL",
      "ANSIEDAD PUERPERAL",
      "ESQUIZOFRENIA PUERPERAL",
      "SICOSIS PUERPERAL"
    ]
  },
  {
    numb: 111,
    question: "INMEDIATAMENTE DE TERMINADO EL PARTO SE INICIAN LOS CAMBIOS INVOLUTIVOS A NIVEL DEL ÚTERO, A LAS SEIS SEMANAS SE HA REDUCIDO SU PESO NORMAL, ALCANZANDO:",
    answer: "ENTRE 40 A 50 GRAMOS",
    options: [
      "500 GRAMOS",
      "ENTRE 40 A 50 GRAMOS",
      "ENTRE 20 A 40 GRAMOS",
      "ENTRE 80 A 100 GRAMOS"
    ]
  },

  {
    numb: 112,
    question: "EL PROGRAMA DE PSICOPROFILAXIS SE CUMPLE EN ENSEÑANZA TEÓRICA Y PRÁCTICA EN :",
    answer: "SEIS A OCHO LECCIONES",
    options: [
      "NUEVE LECCIONES",
      "UNA SESIÓN POR MES DURANTE TODO EL EMBARAZO",
      "SEIS A OCHO LECCIONES",
      "CUATRO LECCIONES"
    ]
  },
  {
    numb: 113,
    question: "AL CUADRO CARACTERIZADO POR LA INSERCIÓN ANORMAL DE LA PLACENTA EN EL SEGMENTO INFERIOR DEL ÚTERO, YA SEA TOTAL O PARCIALMENTE, SE DENOMINA:",
    answer: "PLACENTA PREVIA",
    options: [
      "PLACENTA PREVIA",
      "PLACENTA BAJA",
      "PLACENTA CIRCUNVALADA",
      "PLACENTA BILOBUL"
    ]
  },
  {
    numb: 114,
    question: "LA INCIDENCIA DE PLACENTA PREVIA, SE PRESENTA CON MAYOR FRECUENCIA, EN:",
    answer: "MULTÍPARAS",
    options: [
      "PRIMÍPARAS",
      "MULTÍPARAS",
      "SEGUNDIGESTAS",
      "NULÍPARAS"
    ]
  },
  {
    numb: 115,
    question: "EN LA PLACENTA ANORMALMENTE INSERTADA, EN LA CUAL LA INSERCIÓN ES CENTRAL CUBRIENDO TOTALMENTE EL ORIFICIO INTERNO DEL CUELLO, SE DENOMINA :",
    answer: "PLACENTA PREVIA TOTAL",
    options: [
      "PLACENTA PREVIA PARCIAL",
      "PLACENTA PREVIA MARGINAL",
      "PLACENTA BILOBULADA",
      "PLACENTA PREVIA TOTAL"
    ]
  },
  {
    numb: 116,
    question: "EN LA PLACENTA ANORMALMENTE INSERTADA, CUANDO CUBRE SÓLO PARTE DEL ORIFICIO INTERNO, DISPONIÉNDOSE EL RESTO DE LA TORTA EN FORMA LATERAL, SE DENOMINA:",
    answer: "PLACENTA PREVIA PARCIAL",
    options: [
      "PLACENTA PREVIA TOTAL",
      "PLACENTA PREVIA CENTRAL",
      "PLACENTA LATERAL",
      "PLACENTA PREVIA PARCIAL"
    ]
  },
  
    
];